停車場月租鬥 BID 解決多車問題

求過於供太多
排後備都2046

政府又唔起多d停車場
遲早月租會變晒鬥bid，一個月bid一次價高者得
除非有傷殘症同搵食車可以用括免

香港地車唔係必需品
但入門線又太低
幾千蚊考完牌，幾千蚊買部牛肺已經出到車

如果唔將個出車難度提高，真係會越來越多車
簡單d講，有錢有車位，無錢請坐交通工具，free 番條路比道路使用者

又或者同稅局合作

無特別原因的話，月薪低過某個位就唔發車牌/暫停牌
搵食者只限操作公司車

新加坡車牌發牌制？

知你無錢租停車場喇

叫政府搞好配套 由18歲調到21歲先比考車

生活水平應該愈來愈好

而唔係壓縮去

到時最有錢班人望住d巴士 應該好似見到豬車咁

wilson有部份場已經係咁

好快油麻地多層停車場會拆，係鬧市又少700幾個位。政府一如以往係無補救方案，你死你事

講左都好多年 咁其實係幾時拆？

點解搵食車有得免？
咁我出部van版既discovery囉

香港話就話交通方便
但d 車又疏又慢
同車乘客又多又無品

慢慢自己覺得車係必需

開間公司 hold 部車

一係限咗成個香港可以有幾多私人車牌，要排隊，死一個先可以考一個

商用車牌分開無限，但揸商用牌唔可以揸私人車

咁樣限咗有牌嘅人數會唔會好啲

咁咪畀少少錢開間公司出架車囉
而家大把柴私加個鐵網當商用車

收啦 你份工放上網bid好唔好
價低者得

岩啦拆哂停車場睇下會點囉
舊登講到宜家話拆哂停車場逼人賣車
結果宜家d車泊哂街 仲塞過以前

當年條鳩鐵如果拍板唔用
個站連隧道斬件改晒做地下停車場
所經之處加返出入口

唔知夠泊幾多車啦

ff完

根本要巴士公路限速70kph已經好on9

而家嘅巴士嘅性能行100都好安全，咁車程又快啲，車快啲到總站可以再開又可以密啲

將時速高過50km/h 嘅路劃做私家車禁區
同時減私家車牌費，起巴士總站/鐵路站起停車場，
如果要起行上述禁區，政府應該收番較高嘅禁區通行證費用

香港人多係一個問題
另外就係呢5-10年經濟都OK, 個個有D錢, 就走去出部車
如果真係誠哥咁講, 經濟開始無咁好, 班人無錢或失業, 就唔會再養車

呢個問題討論廿世都唔會完

政府淨係識拆晒啲公共停車場又唔搵地返起返
好似荃灣西咁
以前話個公共停車場無人用所以拆9咗佢嚟起樓
短視到仆街, 你話拆咗佢重建再係上邊起樓都無咁弱智
好喇, 而家拆9咗, 周圍啲樓又入伙, 商場又起好
嚟緊荃廣應該塞變弱智

另一個尖沙咀中間道又係痴撚線, 明明勁多人用
無9喇喇拆咗佢話起酒店
啲車咪迫住排隊入海港城
再唔係咪擺街博一博

根本成件事都無規劃
一係你就規某啲地方係私家車禁區
解決返係鬧市塞車ge問題
但係佢唔會咁做呀嘛
點解呀?
咪因為班官知道咁樣再迫一迫鐵路網個負荷會再加大囉
香港個交通網絡係幾方便呀, 但係太依賴鐵路網呀嘛
巴士,小巴,邨巴配套差到嚇死人

快啲行電子道路收費啦，私家車要俾貴啲就好

咁搞到想自駕遊都唔得，同埋有錢撚可以買10架車

多餘，依家有錢撚都買10架啦，而且佢又唔可以10架一齊揸出街

咁咪即係解決唔到問題囉 除左路面空間不足仲有車位不足呀

8達通過隧道搞成十世先搞到
電子收費仲洗諗

公屋未夠地
邊度掘d地比你
停派身份證最好

樓主話價高者得，都係解決唔到有錢撚bid晒。你直接bam9窮撚買車又好似唔公平，咁排隊咪可以限制到可以揸車嘅人嘅數量，少咗可以揸車嘅人咪自然會少咗車。有錢撚唔會因為少咗人揸就突然買多幾架，買埋少咗嗰啲人嗰份㗎嘛？

想知邊啲場有咁玩

咁不如時租都BID丫
大家泊晒係商場外面
大叫 我30蚊, 我35蚊, 我40蚊
贏左果個先入

我拍wilson爛地轉左上網續租，方便好多

人肉霸位贏

所有問題既根本都係人口過多

港共目標係1000萬人

大家自求多福

咁「真係」要用車嘅人咪出部「搵食車」囉天才。
反正而家啲LGV靚到私家車咁

無1點考 18以上呀

夠喇！你班共產主義者

有錢都擺自己私人地方啦。。。搞笑？

應該要加大違例泊車個罰款
d人成日亂咁泊搞到d大車轉唔到彎
d車就塞死哂

你噏乜？？

限制條街有幾多車同共產有咩關係？？？

有咩辦法推到ombusman做野

限制車輛唔係疏導交通，起基建設施，研究點解多咗人買車，從而用政策引誘市民用返公共交通。

而係「鬥地主」加咩隧道費到1000蚊，咩加十倍牌費。呢啲唔係共產黨係乜

限制道路使用者就一定要架喇
問題係器應該盲目限制同加稅
應該將低質素道路使用者既用車成本增加
迫使佢地放棄用車

例如有違規既使用者
立即除佢地十年牌
再強制佢地由十年續牌制立即改每年續牌制
違規後第一次續一年牌永久性由雙倍牌費 say 1800/yr 起跳
第二年再續牌，續牌費起跳同超速次數成 logarithmic 永久性遞增
如果果年再一次違規，下年 3600/yr
如果果年兩次違規，下年 5400/yr

除左以上懲罰性永久遞增人牌費，仲可以將汽車牌費按車齡比例性遞增，增加老爺車使用成本，少左老爺車又可以減番新車首次登記稅

依家真係太多車 渣出去又要排隊等車位
依家都係夜晩先會渣 唔洗等太耐

其實最有效方法，真係設定某個入息以上先可以出車（跟報稅），變相會令政府稅收增加，因為好多人eg地盤或自僱，會報少入息，變相佢地想出車就要報返岩入息。另外住公屋個班，想出車亦只可報高入息，咁就可能有堆公屋會fee返出黎

邊樹要等

夜晩食餐飯 10個有6個車場都要等
大埔

其實而家車牌去到 V字尾 應該快有W
出到Z就唔再出 限死車牌數量

然後自選車牌加價

星期日姐
多層個個 個個貪優惠

盲目限制有咩用？
應該將低質素駕駛者西走

極度唔想佐敦多層停車場拆

政府話打算用佐敦道，連翔道交界一幅地作臨時停車位。仆佢個街，老錬咁遠，泊遠行返佐敦都有排行。

私人地方點黎？私人屋苑車位點黎？發展商點解唔將車位起埋做樓？用下你個鳩屎腦先出黎柒啦

你真係弱撚智 買10架車以上 擺10架係停車場啊？就算擺6,7架車係停車場？有錢擺都唔撚得？用你個豬西腦啦 咁洗唔洗限一人只可以有一間屋呀 咁咪人人都有屋住囉

你真係弱撚智 買10架車以上 擺10架係停車場啊？就算擺6,7架車係停車場 又點？有錢擺都唔撚得？用你個豬西腦啦 咁洗唔洗限一人只可以有一間屋呀 咁咪人人都有屋住囉

而家政府根本唔係誘因令人放棄私家車搭公共交通工具，係限制你用車又唔俾alternative你去揀，當駕駛人士都覺得個限制冇乜影響咪繼續揸車囉
地鐵又迫人，巴士又唔方便，揸架車隨街泊咪得囉

你唔鼓勵人揸車啫，但係都唔駛連停車場都拆埋，令原本afford 得起停車場錢嘅人嘅選擇權都冇埋

最激氣係啲咪錶位永遠有人唔入錶又唔理

你就算唔攞優惠俾足停車場錢嘅都要排隊

學新架坡咁搞擁車證.
要買車就鎊返30萬俾政府.
到時條街係用嚟俾FV,FU 車行既

星期日個到係差d,唔怕咪行遠d泊大元寶湖8號，擺街

好過冇先 但有冇原先700幾個位咁多先

限一人一車好過啦,有啲契弟租幾個位

違例泊車$500up
絕對可以解決問題

住市區唔渣車可以獲得政府資助交通費用；偏遠地區一個家庭只可以有一架車。 咁樣得唔得

嘩屌
你同d濕尻高官既智慧相若
有冇諗過入政府幫林鄭手？

車多>車位供應少>違泊>塞車

1. 車多
首先應該由車多開始著手解決，限制每年新車出牌數量，甚至出新車要排隊，分開兩條隊，一係你用舊車牌簿一換一(舊車要拎去湯，其他人買你部車都要一換一)，另一條隊係你等現有車主交返行車證出黎唔續牌先俾出新車。

2. 車位供應少
政府應該確保每一區有一定數量車位供應，並且確保所有錶位唔會俾人濫用，錶位必須開放所有駕駛人士，立法打擊霸佔錶位，代客泊車唔可以再泊錶位要泊停車場。另外，錶位裝感應裝置，兩個鐘過鐘唔走即刻通知附近警員過去拖車，車主自己返扣留中心攞車。

3. 違泊
所有違泊唔再抄牌即時call拖車拖走，車主返黎都無用，自己約時間去扣留中心攞返部車

4. 塞車
巴士線應該盡量以點對點為主。減少巴士站，香港巴士站比起外國真係太密，好多舊區同一堆巴士線百零二百米整個巴士站根本on9，想唔塞都難。

3.果個跟本係差佬唔做野
雙黃單黃照停照泊
差佬經過都當睇唔到

正苦唔係話 車位不足 所以唔加違泊告票既罰款咩?

你認為加多d車位就會夠咩

跟本就係人口太多 車位唔夠
香港養車成本已經算好貴，試問有邊個國家既人係會用四五千蚊租個位係放架車？
為左減車量數目而加税加牌費加車位租加隧道根本就係弱撚智，第一 香港人根本已經算有錢
加呢d影響不大，你加牌費對中環班Alphard/S500有用咩？
第二 話自己自由經濟體，但係咁樣加就惡撚過共產黨，遲早變下一個新加坡，唔想你食煙？加到二百蚊一包，唔想你渣車？加到你一百萬一架Corolla

你香港政府試下cut 走百五個一日，地鐵巴士唔係日日逼爆，金鐘元朗站唔洗等五六班車先上到，仲要焗撚到閪咁
你睇下仲有無人渣車周圍去？係我都寧願撘車啦
又拆曬d停車場起樓，拆完唔緊要呀，起返啦屌你老母，無停車場咪焗住泊街囉，所以夜晚咪個個泊曬架車係街塞住條路囉

香港交通已經係好發達，但唔代表可以無限期咁放百五個落黎爭資源
香港政府跟本就反撚曬智，為左溝淡香港同大陸人
公屋又唔到香港人住，新樓又比大陸西炒到買唔起
想買架車有個私人空間都無位泊，真係痴撚線

人太過自私就要由資本變共產
香港人其實真係好撚自私

自動地底停車場
香港係咪唔適合?

人地日本小城市已經有好多 香港呢方面真係落後

香港係咁架啦 有位就泊 無位就擺街 有咩問題？

新加坡d車價真係貴到嚇死人
但當地人堅持要買，因為怕輸

如果突然禁曬大部份私家車出牌
到時真係唔敢想像巴士地鐵到底要幾逼